The MIT License (MIT)
Copyright (C) <2018> <CIRSFID, Università di Bologna> 
Con la presente licenza, CIRSFID, Università di Bologna (“Titolare del copyright”) concede l'autorizzazione di utilizzare il presente codice sorgente (software personalizzato per le specifiche funzionalità di Normattiva e per il progetto LexDatafication) e la documentazione collegata (“Software”) a IPZS e Team Digitale. (“Licenziatari”) – che, pertanto, acquisiscono la disponibilità del codice sorgente – compresi, senza limitazione, i diritti di utilizzare, copiare, modificare, installare, unire, distribuire, concedere in sublicenza e/o vendere copie del Software, nonché di permettere ai soggetti cui il Software è fornito di fare altrettanto, alle seguenti condizioni.
Il software e la documentazione collegata possono essere utilizzati da IPZS e Team Digitale per i soli usi di Normattiva e LexDatafication, con permessi di modifica, distribuzione, installazione, riuso per le sole finalità di convertire in AKN-XML i documenti presenti in Normattiva e Corte Costituzionale (https://dati.cortecostituzionale.it/), in ogni caso per scopi privi di guadagno commerciale, inclusi scopi scientifici, individuali e di beneficenza. Se viene utilizzato per scopi aventi guadagni commerciali, è richiesto un accordo con il Titolare del copyright.
L'avviso di copyright unitamente a questo avviso di licenza devono essere sempre inclusi in tutte le copie o parti sostanziali del Software inclusa la documentazione collegata.
Ad eccezione di quanto contenuto in questo avviso, il nome del Titolare del copyright non deve essere utilizzato per fini promozionali senza previa autorizzazione scritta del Titolare del copyright.
La documentazione per l'utente finale inclusa nella ridistribuzione, se esistente, deve includere il seguente riconoscimento: “Questo prodotto include software e documentazione sviluppate e di proprietà di CIRSFID-Università di Bologna” nello stesso luogo e forma degli altri riconoscimenti di terze parti. In alternativa, questa conferma può apparire nel software stesso, nella stessa forma e posizione di altri riconoscimenti di terze parti.
IL SOFTWARE VIENE FORNITO "COSÌ COM'È" SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, COMPRESE, MA NON SOLO, LE GARANZIE DI COMMERCIABILITÀ, IDONEITÀ AD UN PARTICOLARE SCOPO E NON VIOLAZIONE DI DIRITTI ALTRUI. IN NESSUN CASO GLI AUTORI DEL SOFTWARE O I TITOLARI DEL COPYRIGHT POTRANNO ESSERE RITENUTI RESPONSABILI DI RECLAMI, DANNI O ALTRE RESPONSABILITÀ, DERIVANTI DA O COLLEGATI A CONTRATTO, ILLECITO CIVILE O IN ALTRA RELAZIONE CON IL SOFTWARE O CON IL SUO UTILIZZO O CON ALTRE OPERAZIONI DEL SOFTWARE.
